<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>土地稅法規 on land-knowledege</title>
    <link>https://tomisagoodguy.github.io/categories/%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E7%A8%85%E6%B3%95%E8%A6%8F/</link>
    <description>Recent content in 土地稅法規 on land-knowledege</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 10:07:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tomisagoodguy.github.io/categories/%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E7%A8%85%E6%B3%95%E8%A6%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>稅捐稽徵法</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw4/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw4/</guid>
      <description>稅捐稽徵法 一、意義 本法所稱稅捐，指一切法定之國、直轄市、縣（市）及鄉（鎮、市）稅捐。但不包括關稅。&#xA;二、納稅義務人 情況 納稅義務人 共有財產 管理人；未設管理人者，共有人各按其應有部分負納稅義務；公同共有時，以全體公同共有人為納稅義務人。 法人、合夥或非法人團體解散清算 清算人於分配賸餘財產前，應依法按稅捐受清償之順序，繳清稅捐。違反者，應就未清繳之稅捐負繳納義務。 納稅義務人死亡 遺囑執行人、繼承人、受遺贈人或遺產管理人，應依法按稅捐受清償之順序，繳清稅捐後，始得分割遺產或交付遺贈。違反者，應就未清繳之稅捐，負繳納義務。 營利事業合併 合併後存續或另立之營利事業。 三、稅捐優先權 稅捐種類 優先權 一般稅捐 優先於普通債權。 土地增值稅、地價稅、房屋稅、營業稅 優先於一切債權及抵押權。 破產財團 應納稅捐為財團費用，由破產管理人依破產法之規定清償之。 公司重整 所發生之稅捐，為公司重整債務，依公司法之規定清償之。 四、通知文書 (一) 載名內容 繳納通知文書，應載明繳納義務人之姓名或名稱、地址、稅別、稅額、稅率、繳納期限等項，由稅捐稽徵機關填發。</description>
    </item>
    <item>
      <title>增購車位節省稅賦指南</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/%E5%A2%9E%E8%B3%BC%E8%BB%8A%E4%BD%8D%E7%AF%80%E7%9C%81%E7%A8%85%E8%B3%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/%E5%A2%9E%E8%B3%BC%E8%BB%8A%E4%BD%8D%E7%AF%80%E7%9C%81%E7%A8%85%E8%B3%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>聰明購車位，稅金省很大！你不可不知的節稅秘訣&#xA;隨著家庭成員增加或工作通勤需求，你是不是也考慮為家裡添購第二個車位呢？&#xA;買車位不僅是為了方便，買對了還能幫你省下一大筆稅金！&#xA;今天就來分享一個超實用的地產小知識：如何透過增購車位，讓你的地價稅和房屋稅都更優惠。&#xA;節稅重點速覽 項目 重點內容 備註 核心觀念 將增購的停車位，一併申請適用「自用住宅用地」的優惠稅率。 這是整個節稅操作的基礎。 適用條件 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>房地合一所得稅新舊制比較</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/real-estate-tax-comparison/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/real-estate-tax-comparison/</guid>
      <description>一、如何判斷適用新制或舊制？ 財政部 - 房地合一稅2.0&#xA;房地交易適用制度，由「取得時間」與「出售時間」共同決定。&#xA;取得房地時間 出售房地時間 持有期間 適用制度 不限 104/12/31 (含) 以前 不限 舊制 105/01/01 (含) 以後 105/01/01 (含) 以後 不限 新制 (房地合一稅) 103/01/02 至 104/12/31 105/01/01 (含) 以後 2年 (含) 以內 新制 (房地合一稅) 103/01/02 以前 105/01/01 (含) 以後 超過 2 年 舊制 1、房地只要是在104年12月31日以前出售者，一律適用舊制。</description>
    </item>
    <item>
      <title>地價稅課徵制度概述</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw1/</guid>
      <description>一、意義 地價稅是對土地價值所課徵的賦稅。&#xA;二、課稅範圍 (一) 範圍 已規定地價之土地，除依第二十二條規定課徵田賦者外，應課徵地價稅。(土稅§14)&#xA;地價稅按每一土地所有權人在每一直轄市或縣（市）轄區內之地價總額計徵之。&#xA;前項所稱地價總額，指每一土地所有權人依法定程序辦理規定地價或重新規定地價，經核列歸戶冊之地價總額。(土稅§15)&#xA;(二) 課徵田賦範圍 條件 說明 非都市土地 依法編定之農業用地或未規定地價者，徵收田賦。 都市土地 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>優先購買權比較</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw2/</guid>
      <description>優先購買權比較 優先購買權一覽表 法條 適用情形 優先購買權人 通知方式 時間限制 表示方式 民§426-2 租地建屋-出租人出賣基地時 承租人 出賣人應將出賣條件以書面通知優先承買權人 通知達到後十日內 以書面表示承買 民§426-2 租地建屋-承租人出賣房屋時 基地所有權人 - - - 民§824 變賣共有物時，除買受人為共有人外 共有人 - - - 民§919 出典人將典物出賣於他人時 典權人 出典人應以書面通知典權人 收受出賣通知後十日內 以書面表示依相同條件留買 民物施§8-5 區分所有建築物之基地有分離出賣之情形時 專有部分之所有人無基地應有部分或應有部分不足者 在該建築物之公告處或其他相當處所公告五日 最後公告日起十五日內 - 民物施§8-5 區分所有建築物之專有部分有分離出賣之情形時 其基地之所有人無專有部分者 - - - 土§34-1 共有人出賣其應有部分時 他共有人 - 接到出賣通知後十五日內 以書面為優先購買與否之表示 土§73-1 列冊管理之遺產移請國產署公開標售時 繼承人、合法使用人或其他共有人 公告三個月 決標後三十日內 - 土§104 於基地設他項權利建築房屋，其基地出賣時 地上權人、典權人或承租人 - 接到出賣通知後十日內 - 土§104 於基地設他項權利建築房屋，房屋出賣時 基地所有權人 - - - 土§107 出租人出賣耕地時 承租人 - 接到出賣通知後十日內 - 土§219 私有土地依徵收計畫使用後，經都市計畫變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 公告一個月 決標後十日內 - 土徵§59 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 公告一個月 決標後十日內 自行檢具保證金及相關證明文件，以書面之形式向標售機關申請 土徵細則§64 原徵收之土地嗣因分割、合併、重測或重劃等原因，致無法維持原標示或位置者，辦理標售時 土地坐落之原徵收地號土地之原所有權人或其繼承人 - - - 優先購買權人有數人時之處理方式 法條 適用情形 優先購買權人 優先購買權人有數人時 民§824 變賣共有物時，除買受人為共有人外 共有人 有二人以上願優先承買者，以抽籤定之。 民物施§8-5 區分所有建築物之基地有分離出賣之情形時 專有部分之所有人無基地應有部分或應有部分不足者 按專有部分比例買受之。但另有約定者，從其約定。 民物施§8-5 區分所有建築物之專有部分有分離出賣之情形時 其基地之所有人無專有部分者 以抽籤定之。但另有約定者，從其約定。 土徵§59+ 土徵細則§65 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 對同一標案土地申請優先購買者，有二人以上時，應於接到標售機關通知之日起十日內提出全體申請人優先購買權利範圍之協議書，無法達成協議者，各優先購買權人購買之權利範圍，由標售機關按該標案土地徵收當時，各該原土地所有權人被徵收土地面積與全體申請優先購買之原土地所有權人被徵收土地總面積之比例，計算其購買持分及應繳價款。但標案土地因分割、合併、重測或重劃等原因，致無法維持原標示或位置者，按辦理標售土地所坐落之原徵收地號整筆土地面積計算之。 土徵§59+ 土徵細則§65 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原所有權人之繼承人 原所有權人之繼承人有二人以上申請優先購買者，除依協議外，按優先購買之繼承人數平均計算其購買持分。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
