<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>land-knowledege</title>
    <link>https://tomisagoodguy.github.io/</link>
    <description>Recent content on land-knowledege</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tomisagoodguy.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>法式麵糊油炸蘋果附杏桃果醬</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/blog/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%BA%B5%E7%B3%8A%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%98%8B%E6%9E%9C%E9%99%84%E6%9D%8F%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%86%AC/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/blog/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%BA%B5%E7%B3%8A%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%98%8B%E6%9E%9C%E9%99%84%E6%9D%8F%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%86%AC/</guid>
      <description>法式麵糊油炸蘋果附杏桃果醬 Apple fritters with apricot sauce&#xA;材料 (Ingredients) 組成部分 (Component) 材料 (Ingredient) 份量 (Quantity) 主要 蘋果 (Apple) 4個 麵糊 (Fritter Batter) T55 麵粉 (T55 Flour) 250g 雞蛋 (Eggs) 2個 糖 (Sugar) 10g 鹽 (Salt) 5g 融化的無鹽奶油 (Melted Unsalted Butter) 25ml 啤酒 (Beer) 150ml 蛋白 (Egg Whites) 3個 水 (Water) 適量 (to adjust) 醃料 (Marinade) 糖粉 (Powdered Sugar) 40g 卡爾瓦杜斯蘋果白蘭地 (Calvados) 20ml 檸檬 (Lemon) 1/2 個 收尾 (To Finish) 杏桃果醬 (Apricot Jam) 150g 炸油 (Frying Oil) 適量 (to taste) 糖粉 (Powdered Sugar) 適量 (to taste) 🍺 麵糊準備 (Batter Preparation) 食材：中筋或 T55 麵粉、糖、鹽、全蛋、啤酒、融化奶油。 麵粉置入鋼盆，麵粉中間挖洞放糖、鹽。 打散的全蛋倒入麵粉中間，用打蛋器攪拌至 雪花狀。 分次加入啤酒，攪拌至 無顆粒的麵糊。 分次加入融化奶油，攪拌均勻。 若太稠可加少量水調整。 用保鮮膜封住，冷藏靜置 至少 20 分鐘 → 【備用 A】。 🍏 蘋果處理與醃漬 (Apple Preparation &amp;amp; Marinade) 蘋果去皮、去頭尾、去核，切成 1~1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7月月營收股票進場檢討</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/blog/stock-review-july/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/blog/stock-review-july/</guid>
      <description>7月份策略強勢股觀察&#xA;2059 川湖 2404 漢唐 2449 京元電子 3032 偉訓 3037 欣興 3167 大量 3543 未知 4721 美琪瑪 4931 新盛力 6191 精成科 8358 金居 </description>
    </item>
    <item>
      <title>優先購買權比較</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 10:07:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/exam-notes/landlaw2/</guid>
      <description>優先購買權比較 優先購買權一覽表 法條 適用情形 優先購買權人 通知方式 時間限制 表示方式 民§426-2 租地建屋-出租人出賣基地時 承租人 出賣人應將出賣條件以書面通知優先承買權人 通知達到後十日內 以書面表示承買 民§426-2 租地建屋-承租人出賣房屋時 基地所有權人 - - - 民§824 變賣共有物時，除買受人為共有人外 共有人 - - - 民§919 出典人將典物出賣於他人時 典權人 出典人應以書面通知典權人 收受出賣通知後十日內 以書面表示依相同條件留買 民物施§8-5 區分所有建築物之基地有分離出賣之情形時 專有部分之所有人無基地應有部分或應有部分不足者 在該建築物之公告處或其他相當處所公告五日 最後公告日起十五日內 - 民物施§8-5 區分所有建築物之專有部分有分離出賣之情形時 其基地之所有人無專有部分者 - - - 土§34-1 共有人出賣其應有部分時 他共有人 - 接到出賣通知後十五日內 以書面為優先購買與否之表示 土§73-1 列冊管理之遺產移請國產署公開標售時 繼承人、合法使用人或其他共有人 公告三個月 決標後三十日內 - 土§104 於基地設他項權利建築房屋，其基地出賣時 地上權人、典權人或承租人 - 接到出賣通知後十日內 - 土§104 於基地設他項權利建築房屋，房屋出賣時 基地所有權人 - - - 土§107 出租人出賣耕地時 承租人 - 接到出賣通知後十日內 - 土§219 私有土地依徵收計畫使用後，經都市計畫變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 公告一個月 決標後十日內 - 土徵§59 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 公告一個月 決標後十日內 自行檢具保證金及相關證明文件，以書面之形式向標售機關申請 土徵細則§64 原徵收之土地嗣因分割、合併、重測或重劃等原因，致無法維持原標示或位置者，辦理標售時 土地坐落之原徵收地號土地之原所有權人或其繼承人 - - - 優先購買權人有數人時之處理方式 法條 適用情形 優先購買權人 優先購買權人有數人時 民§824 變賣共有物時，除買受人為共有人外 共有人 有二人以上願優先承買者，以抽籤定之。 民物施§8-5 區分所有建築物之基地有分離出賣之情形時 專有部分之所有人無基地應有部分或應有部分不足者 按專有部分比例買受之。但另有約定者，從其約定。 民物施§8-5 區分所有建築物之專有部分有分離出賣之情形時 其基地之所有人無專有部分者 以抽籤定之。但另有約定者，從其約定。 土徵§59+ 土徵細則§65 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原土地所有權人或其繼承人 對同一標案土地申請優先購買者，有二人以上時，應於接到標售機關通知之日起十日內提出全體申請人優先購買權利範圍之協議書，無法達成協議者，各優先購買權人購買之權利範圍，由標售機關按該標案土地徵收當時，各該原土地所有權人被徵收土地面積與全體申請優先購買之原土地所有權人被徵收土地總面積之比例，計算其購買持分及應繳價款。但標案土地因分割、合併、重測或重劃等原因，致無法維持原標示或位置者，按辦理標售土地所坐落之原徵收地號整筆土地面積計算之。 土徵§59+ 土徵細則§65 私有土地依徵收計畫使用後，依法變更原使用目的，土地管理機關標售該土地時 原所有權人之繼承人 原所有權人之繼承人有二人以上申請優先購買者，除依協議外，按優先購買之繼承人數平均計算其購買持分。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>焗烤法式雞肉野菇菠菜薄餅捲</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/blog/%E7%84%97%E7%83%A4%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%9B%9E%E8%82%89%E9%87%8E%E8%8F%87%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E8%96%84%E9%A4%85%E6%8D%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 22:01:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/blog/%E7%84%97%E7%83%A4%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%9B%9E%E8%82%89%E9%87%8E%E8%8F%87%E8%8F%A0%E8%8F%9C%E8%96%84%E9%A4%85%E6%8D%B2/</guid>
      <description>焗烤法式雞肉野菇菠菜薄餅捲 French crepes with chicken, mushroom and spinach&#xA;材料 (Ingredients) 組成部分 (Component) 材料 (Ingredient) 份量 (Quantity) 薄餅 (Crepes) 中筋麵粉 (All-purpose Flour) 125g 蛋 (Eggs) 2顆 牛奶 (Milk) 250g 糖 (Sugar) 25g 鹽 (Salt) 1撮 融化奶油 (Melted Butter) 25g 內餡 (Filling) 雞胸肉 (Chicken Breast) 1片 蘑菇 (Mushrooms) 200g 菠菜 (Spinach) 200g 蒜頭 (Garlic) 2瓣 紅蔥頭 (Shallots) 2瓣 百里香 (Thyme) 1株 鹽、胡椒 (Salt, Pepper) 適量 白醬 (Béchamel) 奶油 (Butter) 30g 中筋麵粉 (All-purpose Flour) 30g 牛奶 (Milk) 300g 鮮奶油 (Heavy Cream) 50g 豆蔻粉 (Nutmeg) 適量 鹽、胡椒 (Salt, Pepper) 適量 其他 (Other) 焗烤用起司 (Grating Cheese) 適量 鮮奶油 (Heavy Cream) 少許 🥞 薄餅製作 (Crepe Preparation) 將麵粉、糖、鹽混合，加入蛋攪拌均勻。 分次加入牛奶，攪拌至無顆粒。 加入融化奶油，攪拌均勻。 麵糊過篩，冷藏靜置30分鐘。 熱鍋，用紙巾沾少許油抹勻鍋面。 倒入適量麵糊，轉動鍋子讓麵糊均勻分佈。 煎至邊緣翹起，翻面再煎30秒即可。 🍗 內餡準備 (Filling Preparation) 雞胸肉切丁，用鹽、胡椒調味。 蘑菇切片，蒜頭、紅蔥頭切末。 熱鍋，下雞肉丁煎至金黃，取出備用。 原鍋下蘑菇，大火炒至收乾，取出備用。 菠菜燙熟，擠乾水分，切段。 另起一鍋，爆香蒜末、紅蔥頭末，加入百里香。 加入雞肉、蘑菇、菠菜拌炒，以鹽、胡椒調味。 🥛 白醬製作 (Béchamel Preparation) 奶油加熱融化，加入麵粉炒香。 分次加入牛奶，攪拌均勻。 加入鮮奶油、豆蔻粉、鹽、胡椒調味。 煮至濃稠即可。 🧀 組合與焗烤 (Assembly and Baking) 將內餡鋪在薄餅上。 捲起薄餅，放入烤盤。 淋上白醬，灑上起司。 烤箱預熱200°C，烤10-15分鐘至金黃即可。 !</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
