<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>法式甜點 on 定康筆記 | Tom's Note</title><link>https://tomisagoodguy.github.io/categories/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E7%94%9C%E9%BB%9E/</link><description>Recent content in 法式甜點 on 定康筆記 | Tom's Note</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 22:01:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tomisagoodguy.github.io/categories/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E7%94%9C%E9%BB%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>草莓舒芙蕾蛋捲佐華爾道夫沙拉 (Strawberry Soufflé Omelet &amp; Waldorf Salad)</title><link>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E8%8F%AF%E7%88%BE%E9%81%93%E5%A4%AB%E6%B2%99%E6%8B%89%E5%92%8C%E8%8D%89%E8%8E%93%E8%88%92%E8%8A%99%E8%95%BE%E8%9B%8B%E6%8D%B2/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:00:00 +0800</pubDate><guid>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E8%8F%AF%E7%88%BE%E9%81%93%E5%A4%AB%E6%B2%99%E6%8B%89%E5%92%8C%E8%8D%89%E8%8E%93%E8%88%92%E8%8A%99%E8%95%BE%E8%9B%8B%E6%8D%B2/</guid><description>主軸是法式經典的 草莓舒芙蕾蛋捲，其特點在於利用打發蛋白霜創造出蓬鬆、入口即化的口感。這道甜點強調「現烤現吃」，因為久放會塌陷。為了平衡甜點的濃郁，同場加映了一道清爽的 華爾道夫沙拉 (Waldorf Salad)，呈現出豐富的口感層次。
草莓舒芙蕾蛋捲
第一部分：草莓舒芙蕾蛋捲 (Strawberry Soufflé Omelet) 📌 食材準備清單 (Ingredients) 區塊 食材 份量 備註 Base (蛋黃糊) 蛋黃 6 個 室溫蛋為佳 細砂糖 (A) 80 g 加入蛋黃用 Meringue (蛋白霜) 蛋白 6 個 不可沾到油脂 細砂糖 (B) 120 g 分3次加入蛋白 Filling (內餡) 新鮮草莓 150 g 清洗瀝乾，1切4 草莓果醬 250 g 現場使用 Smucker&amp;rsquo;s 品牌 Pan Prep (模具) 無鹽奶油 適量 塗抹平底鍋用 細砂糖 適量 防沾與增加脆皮口感 Finishing (裝飾) 糖粉 少許 表面裝飾與烙印用 薄荷葉 50 g 裝飾用 材料圖示： 糖鹽奶油蛋等配料 蝦夷蔥和薄荷葉 草莓醬正面 草莓醬 📝 烹飪步驟 【一、模具防沾 (Pan Prep)】 這是舒芙蕾能否順利脫模的關鍵。平底鍋內塗抹一層「厚奶油」，再撒上白糖。 轉圈晃動使白糖均勻附著後，倒出多餘白糖，將鍋子 放入冷凍庫備用。 這一步驟能防止沾黏，烤好後還會在蛋捲表面形成一層甜脆的口感。 鍋子塗奶油和灑鹽放冷凍 【二、製作麵糊 (Batter)】 蛋黃糊：將蛋黃與糖 (A) 用打蛋器打至顏色變淺（反白）。 蛋白霜：蛋白先攪拌至起粗泡，分 3 次加入糖 (B)。打發至表面光亮，拉起攪拌頭呈現 「鷹勾狀」 (Eagle Beak/濕性發泡偏乾) 即可。 注意：不可打發過度（變棉花狀），否則會太乾，與蛋黃糊混合時不易拌開。 蛋白要打到尖尖的 【三、混合 (Folding)】 取 1/3 蛋白霜加入蛋黃糊中，用長刮刀輕輕拌勻。 關鍵手法：由外往內輕輕翻拌 (Fold)，再將剩餘的 2/3 蛋白霜倒入拌勻。 此時可依喜好加入少許香草精、櫻桃酒或蘋果酒增加風味。些微不均勻沒關係，切勿過度攪拌以免消泡。 要由外往內攪拌配料 【四、烘烤 (Baking)】 從冷凍庫取出平底鍋，將拌好的麵糊倒入（約 4 大杓，堆疊至平底鍋約一半高度），表面稍微整平。 放入預熱好的烤箱，以 180度烘烤 20 分鐘。 將配料倒入鋪好奶油的鍋子 剛烤好的舒芙蕾 【五、內餡製作 (Filling)】 在烘烤時準備醬汁。將草莓果醬倒入鍋中煮滾（顏色會變深紅），接著將切塊的新鮮草莓丟入一起煮至滾即可熄火。 【六、組合與裝飾 (Assembly)】 將烤好的舒芙蕾倒扣在已噴油的烘焙紙上。 將煮好的草莓醬淋在 中間處。 利用烘焙紙輔助，將蛋捲對折捲起（一般不捲直接淋醬也可以，但捲起較美觀）。 草莓醬放中間 將舒芙蕾對折 撒上糖粉，用燒紅的熱鐵針或鐵叉在表面烙印線條（焦糖化）。 最後放上薄荷葉裝飾即可。 把鐵燒紅中 把鐵燒紅烙印舒芙蕾 第二部分：華爾道夫沙拉 (Waldorf Salad) 📌 食材準備清單 食材 處理方式 蘋果 帶皮切塊，提供清脆酸甜口感。 西洋芹 切丁，提供爽脆度與纖維感。 無籽紅葡萄 來自祕魯的 Verfrut 品牌，對半切開。 核桃 使用無調味生核桃，需進行焦糖化處理。 醬汁 美乃滋或優格基底醬汁。 材料圖示： 切西洋芹和蘋果 葡萄品牌 📝 烹飪步驟 【一、焦糖核桃 (Candied Walnuts)】 準備原始的生核桃。將其放入滾沸的糖漿中熬煮，直到表面裹上一層糖衣。 煮好後倒在矽膠墊上 鋪平冷卻，使其變脆且不沾黏。 無調味核桃 核桃丟進糖漿裡熬煮 糖漬核桃鋪平放冰箱 【二、混合與盛盤 (Mixing)】 將切好的蘋果、西洋芹、葡萄與冷卻後的焦糖核桃放入大盆中。 加入沙拉醬充分拌勻，最後撒上切碎的蝦夷蔥增添色彩與香氣。 葡萄 沙拉裝飾中 華爾道夫沙拉成品 主廚筆記 (Chef&amp;rsquo;s Tips) 時間掌控：舒芙蕾出爐後會隨溫度下降而塌陷，請務必 現烤現吃，享受如雲朵般的口感。 蛋白狀態：蛋白霜打發至「鷹勾狀」是關鍵，過度打發會導致口感粗糙且難以與蛋黃結合。 內餡技巧：將熱果醬包在蛋捲中間，切開時會有爆漿的效果，比直接淋在表面更具風味層次。</description></item></channel></rss>