<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>French Dessert on Land-Knowledge</title>
    <link>https://tomisagoodguy.github.io/categories/french-dessert/</link>
    <description>Recent content in French Dessert on Land-Knowledge</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 21:03:20 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tomisagoodguy.github.io/categories/french-dessert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>法式糖塔 (Tarte au Sucre)</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E7%B3%96%E5%A1%94/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E7%B3%96%E5%A1%94/</guid>
      <description>法式糖塔 (Tarte au Sucre) 是一款經典的法國北方甜點，以其香甜的焦糖奶油內餡和柔軟的酵母塔皮而聞名。&#xA;法式糖塔 食材 (Ingredients) 組成部分 (Component) 材料 (Ingredient) 份量 (Quantity) 麵團 (Dough) T55 麵粉 (T55 Flour) 250g 鹽 (Salt) 5g 糖 (Sugar) 25g 室溫奶油 (Unsalted Butter, room temp) 80g 全蛋 (Whole Eggs) 2個 溫水 (Warm Water, 35°C) 40ml 新鮮酵母 (Fresh Yeast) 10g 內餡 (Filling) 蛋 (Egg) 1個 牛奶 (Milk) 50ml 融化奶油 (Melted Butter) 25g 法國甜菜金砂糖 (Vergeoise Blonde Sugar) 20g 表面 (Topping) 塊狀冷奶油 (Cold Butter, cubed) 25g 法國甜菜金砂糖 (Vergeoise Blonde Sugar) 20g 珍珠糖 (Pearl Sugar) 適量 蛋黃液 (Egg Yolk Wash) 1個蛋黃 + 少許水 杏桃果醬 (Apricot Jam) 適量 (選擇性) 🍩 麵團製作 (Dough Preparation) 準備模具：將塔模均勻抹上奶油後，冷藏備用。 模型用融化奶油抹好冰一下 活化酵母：將35°C的溫水、糖與新鮮酵母混合溶解。 攪拌機加入剛剛打勻的發酵水 混合乾料：在攪拌盆中，混合麵粉與鹽。 麵粉 鹽 室溫奶油攪拌 混合濕料：將全蛋打散後，加入酵母水中。 打蛋 攪拌成團：將濕料分次倒入乾料中，用攪拌機（勾型頭）慢速攪拌成團。 攪拌機加入剛剛打勻的發酵水 加入奶油：分次加入室溫軟化的奶油，每次都確實讓麵團吸收後再加下一次。 邊攪拌邊加上奶油 攪拌完成：持續攪拌直到麵團變得有筋性，可以拉出薄膜。 麵團有筋性的樣子 基礎發酵：將麵團放入盆中，蓋上保鮮膜，在38°C左右的環境發酵約50分鐘，直到麵團變為兩倍大。 發酵溫度要小於40度大改38度發酵時間50分鐘左右 麵團放著給他發酵到2倍大 發酵好的麵糰 🥧 組合與烘烤 (Assembly &amp;amp; Baking) 麵團入模：取出發酵好的麵團，在工作檯上輕輕桿開。 桿一下餅皮 將餅皮鋪入塔模，用手指將邊緣確實壓實，並預留約一公分的高度。 壓個一公分在旁邊 壓個一公分在旁邊2 二次發酵：蓋上布或保鮮膜，靜置鬆弛約15分鐘。 做好的模放旁邊再發個15分鐘 準備內餡：將內餡用的蛋與牛奶混合均勻後過篩。 牛奶加蛋 蛋奶餡需要過濾 將融化的奶油與甜菜金砂糖混合後，再加入蛋奶液中拌勻。 融化的奶油和金砂糖放一起各一半 糖跟奶油溶解一下再混到蛋奶餡 填餡：在塔皮底部用叉子戳洞，並在邊緣刷上蛋黃液。 餅皮挫洞 糖塔搓洞後刷蛋黃液 將調好的內餡倒入塔中。 撒餡料 在表面均勻撒上甜菜金砂糖，並隨意放上塊狀冷奶油。可依喜好再撒上珍珠糖。 撒上法國甜菜金砂糖 添加塊狀奶油 放珍珠糖裝飾 烘烤：送入預熱170°C的烤箱，烘烤約30-35分鐘，直到表面金黃。 裝飾出爐：出爐後，可選擇性地在表面刷上煮開的杏桃果醬增加光澤。 烤好的糖塔 糖塔上刷杏桃果醬(果醬需要煮開) 法式糖塔 主廚筆記 (Chef&amp;rsquo;s Notes) 法式糖塔 (Tarte au Sucre) 是一道源自法國北部與比利時邊境地區的傳統點心。它的特色在於使用類似布里歐修 (Brioche) 的酵母麵團作為塔皮，口感柔軟且富有彈性，與一般酥脆的塔皮截然不同。</description>
    </item>
    <item>
      <title>法式麵糊油炸蘋果附杏桃果醬</title>
      <link>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%BA%B5%E7%B3%8A%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%98%8B%E6%9E%9C%E9%99%84%E6%9D%8F%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%86%AC/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://tomisagoodguy.github.io/lifestyle/%E6%B3%95%E5%BC%8F%E9%BA%B5%E7%B3%8A%E6%B2%B9%E7%82%B8%E8%98%8B%E6%9E%9C%E9%99%84%E6%9D%8F%E6%A1%83%E6%9E%9C%E9%86%AC/</guid>
      <description>法式麵糊油炸蘋果附杏桃果醬 (Apple fritters with apricot sauce) 是一道經典的法式甜點，將新鮮蘋果裹上輕盈的麵糊炸至金黃，再搭配香甜的杏桃醬，口感外酥內軟，果香四溢。&#xA;成品 材料 (Ingredients) 組成部分 (Component) 材料 (Ingredient) 份量 (Quantity) 主要 蘋果 (Apple) 4個 麵糊 (Fritter Batter) T55 麵粉 (T55 Flour) 250g 雞蛋 (Eggs) 2個 糖 (Sugar) 10g 鹽 (Salt) 5g 融化的無鹽奶油 (Melted Unsalted Butter) 25ml 啤酒 (Beer) 150ml 蛋白 (Egg Whites) 3個 水 (Water) 適量 (to adjust) 醃料 (Marinade) 糖粉 (Powdered Sugar) 40g 卡爾瓦杜斯蘋果白蘭地 (Calvados) 20ml 檸檬 (Lemon) 1/2 個 收尾 (To Finish) 杏桃果醬 (Apricot Jam) 150g 炸油 (Frying Oil) 適量 (to taste) 糖粉 (Powdered Sugar) 適量 (to taste) 🍺 麵糊準備 (Batter Preparation) 食材：中筋或 T55 麵粉、糖、鹽、全蛋、啤酒、融化奶油。 中筋麵粉 啤酒 麵粉置入鋼盆，麵粉中間挖洞放糖、鹽。 打散的全蛋倒入麵粉中間，用打蛋器攪拌至 雪花狀。 中筋麵粉加入蛋液 分次加入啤酒，攪拌至 無顆粒的麵糊。 攪拌中 分次加入融化奶油，攪拌均勻。 若太稠可加少量水調整。 攪拌濃稠度 用保鮮膜封住，冷藏靜置 至少 20 分鐘 → 【備用 A】。 🍏 蘋果處理與醃漬 (Apple Preparation &amp;amp; Marinade) 蘋果去皮、去頭尾、去核，切成 1~1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
